# Быстрый старт


## Введение

### Веб-сервис «Точки СВ»
Веб-сервис «Точки СВ» предназначен для контроля передвижений выездных сотрудников (торговых агентов) с использованием онлайн-карт. А также для просмотра краткой информации о созданных документах торговыми агентами, использующих приложение [«Агент Плюс: Мобильная торговля»](https://agentplus.ru/mt/). _Но использование приложения «Агент Плюс: Мобильная торговля» необязательно._<br>

::: details Поддерживаемые устройства
Веб-сервис «Точки СВ» поддерживает работу фактически на любых устройствах, где используются веб-браузеры:
- Смартфоны и планшеты с операционными системами Apple iPhone / iOS и Google Android;
- Настольные ПК и ноутбуки с операционными системами Windows, Mac OS, Linux, Chrome OS.
:::

![Мобильное приложение «Точки СВ»](./images/tochki-map-mobile.jpg)

Вход в сервис «Точки СВ» по ссылке: [https://tochki.takwot.com](https://tochki.takwot.com)

::: tip Примечание
Сервисы «Личный кабинет» и «Точки СВ» представляют собой адаптивные веб-приложения, созданные по технологии PWA – Progressive Web Applications (см. описание: [https://bit.ly/31gON49](https://bit.ly/31gON49)), которые автоматически адаптируются и изменяют свою компоновку элементов под различные разрешения экранов: смартфонов, планшетов, настольных компьютеров, для самых популярных операционных систем: Android, iOS, Windows, Mac OS, Linux.
:::

### Мобильное приложение «Точки»
[Мобильное приложение «Точки»](/guide/tochki-quick-start.html) – это нативное приложение для смартфонов и планшетов с ОС Android, которое используется выездными сотрудниками для передачи в веб-сервис «Точки СВ» данных о своих передвижениях, а также передачи данных о своих действиях в приложении [«Агент Плюс: Мобильная торговля»](https://agentplus.ru/mt/). 

Скачать приложение «Точки» можно по ссылке [http://takwot.com/files/upd/tochki.apk](http://takwot.com/files/upd/tochki.apk)

::: details События создания документов на карте
Если требуется просматривать на карте созданные сотрудником документы в приложении [«Агент Плюс: Мобильная торговля»](https://agentplus.ru/mt/), то нужно чтобы у сотрудника была установлена «Мобильная торговля» версии не ниже **1.23.9.303**.<br>
Если используется измененная или доработанная вашими специалистами [конфигурация](https://agentplus.ru/platform/) «Мобильной торговли», то потребуется внести изменения в конфигурацию в алгоритмах записи документов. Необходимые изменения в конфигурации описаны в этой [статье](/guide/tochki-and-mt20.html).
:::

### Роли пользователей
Любой из пользователей может иметь одновременно [несколько ролей](/guide/tochki-staff.html). Но передвижения на карте видны только у пользователей с ролью «Выездной сотрудник».

## Начало работы

### Вход администратора в «Точки СВ» через «Личный кабинет»
Администратор перед входом в веб-сервис «Точки СВ» сначала входит в «Личный кабинет». Для этого:

1. Войдите в [Личный кабинет](/guide/company-quick-start.html) по ссылке [https://pa.takwot.com](https://pa.takwot.com).
2. На стартовом экране в группе «Точки СВ» нажмите кнопку **«Перейти»**.

Альтернативный способ:
1. В главном меню «Личного кабинета» перейдите в раздел **Стартовый экран**.
2. На стартовом экране в группе «Точки СВ» нажмите кнопку **«Перейти»**.

![Вход администратора в «Точки СВ»](./images/tochki-admin-login.gif)

### Добавление подразделений и сотрудников
После входа администратором в «Точки СВ»:
1. Добавьте хотя бы одно [подразделение](/guide/tochki-departments.html).
2. Добавьте хотя бы одного [сотрудника](/guide/tochki-staff.html) и назначьте ему [роль](/guide/tochki-staff.html#Roli-sotrudnikov) «Выездной сотрудник».
